%% $Id: tabela-simbolos.sty,v 1.9 2003/10/13 09:44:08 gweber Exp $
%% name of this file tabela-simbolos.sty
%% Copyright 2003 by the abnTeX group at http://abntex.codigolivre.org.br
%%
%% Mantainer: Gerald Weber <gweber@codigolivre.org.br>
%%
%% This file is distributed under the LaTeX-Project Public License (LPPL)
%%            http://www.latex-project.org/lppl.html
%% You are free to modify this file under the LPPL.
%%
%% $Log: tabela-simbolos.sty,v $
%% Revision 1.9  2003/10/13 09:44:08  gweber
%% Passa a usar abntex-abrev para abreviações. Acrescentado um aviso sobre o que fazer
%% para rodar makeindex.
%%
%% Revision 1.8  2003/10/10 10:03:21  gweber
%% Passa a usar cvs-id.def para gerar informações sobre data e versão.
%%
%% Revision 1.7  2003/10/07 16:16:03  gweber
%% Informação sobre o pacote (comando \ProvidesPackage) automáticamente atualizado via
%% CVS Id tags.
%%
%% Revision 1.6  2003/10/03 08:50:58  gweber
%% Correção do bug 204 que mantinha a vírgula após o texto com paginas=nao.
%%
%% Revision 1.5  2003/03/19 21:04:44  gweber
%% Corrigida uma incompatibilidade com hyperref e consequentemente
%% com pdflatex. O estilo agora passa a opção hyperindex=false para
%% o hypereref.
%%
%%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\input{cvs-id.def}
\CVSExtract$Id: tabela-simbolos.sty,v 1.9 2003/10/13 09:44:08 gweber Exp $
\CVSPackage{tabelasimbolos}{\space Tabela de simbolos e siglas}

%pacote misc/index.sty, bastante desatualizado, poderá
%não funcionar com algumas instalações latex
\RequirePackage{index}
%pacotes padrão do latex
\RequirePackage{ifthen}

%\RequirePackage{abntex-abrev}

\PassOptionsToPackage{hyperindex=false}{hyperref}

\newcommand{\TSStextpagesep}{,}
\newboolean{tsspages}
\DeclareOption{paginas=sim}{\setboolean{tsspages}{true}}
\DeclareOption{paginas=nao}
  {
  \setboolean{tsspages}{false}
  \renewcommand{\TSStextpagesep}{}
  }

\newboolean{AlphaSort}
\DeclareOption{ordem=alf}{\setboolean{AlphaSort}{true}}
\DeclareOption{ordem=oc}{\setboolean{AlphaSort}{false}}

\newboolean{SeparateSortScheme}
\DeclareOption{esquema=separado}{\setboolean{SeparateSortScheme}{true}}
\DeclareOption{esquema=misto}{\setboolean{SeparateSortScheme}{false}}

\newboolean{CaseSortScheme}
\newboolean{UpperCaseLast}
\DeclareOption{caixa=mM}{\setboolean{CaseSortScheme}{true}\setboolean{UpperCaseLast}{true}}
\DeclareOption{caixa=Mm}{\setboolean{CaseSortScheme}{true}\setboolean{UpperCaseLast}{false}}
\DeclareOption{caixa=mista}{\setboolean{CaseSortScheme}{false}\setboolean{UpperCaseLast}{false}}

\newboolean{SeparateListDisplay}
\DeclareOption{lista=separada}{\setboolean{SeparateListDisplay}{true}}
\DeclareOption{lista=unica}{\setboolean{SeparateListDisplay}{false}}

\DeclareOption{romanos=1}{\def\RomanOrder{1}}
\DeclareOption{romanos=2}{\def\RomanOrder{2}}
\DeclareOption{romanos=3}{\def\RomanOrder{3}}

\DeclareOption{gregos=1}{\def\GreekOrder{1}}
\DeclareOption{gregos=2}{\def\GreekOrder{2}}
\DeclareOption{gregos=3}{\def\GreekOrder{3}}

\DeclareOption{simbolos=1}{\def\SymbolOrder{1}}
\DeclareOption{simbolos=2}{\def\SymbolOrder{2}}
\DeclareOption{simbolos=3}{\def\SymbolOrder{3}}

\ExecuteOptions{romanos=1,gregos=2,simbolos=3}

\DeclareOption{estilo=UFPR}{%
\ExecuteOptions{paginas=nao,ordem=alf,esquema=separado,caixa=mM,lista=unica}%
\ExecuteOptions{romanos=1,gregos=2,simbolos=3}}

\DeclareOption{estilo=14724:2001}{%
\ExecuteOptions{paginas=sim,ordem=oc,esquema=misto,caixa=mista,lista=unica}}

\ExecuteOptions{estilo=14724:2001}

\ProcessOptions*
\ifthenelse{\boolean{SeparateSortScheme}}{%
\AtEndDocument{%
\typeout{####################################}
\typeout{tabela-simbolos: agora rode geratss ou manualmente,}
\typeout{makeindex -s tabela-siglas.ist -o \jobname.sigla \jobname.siglax}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.romanlow \jobname.romanlowx}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.romanupp \jobname.romanuppx}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.greeklow \jobname.greeklowx}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.greekupp \jobname.greekuppx}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.miscelan \jobname.miscelanx}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.symbols \jobname.symbolsx}%
\typeout{####################################}}
}{%
\AtEndDocument{%
\typeout{####################################}
\typeout{tabela-simbolos: agora rode geratss ou manualmente,}
\typeout{makeindex -s tabela-siglas.ist -o \jobname.sigla \jobname.siglax}%
\typeout{makeindex -s tabela-simbolos.ist -o \jobname.symbols \jobname.symbolsx}%
\typeout{####################################}}
}

\ifthenelse{\boolean{SeparateSortScheme}}{%
\ifnum\RomanOrder=\GreekOrder%
\typeout{ADVERTENCIA: simbolos gregos e romanos com a mesma ordem, voltando ao padrao}
\def\RomanOrder{1}\def\GreekOrder{2}\def\SymbolOrder{3}\fi
\ifnum\RomanOrder=\SymbolOrder%
\typeout{ADVERTENCIA: simbolos romanos e outros simbolos com a mesma ordem, voltando ao padrao}
\def\RomanOrder{1}\def\GreekOrder{2}\def\SymbolOrder{3}\fi
\ifnum\GreekOrder=\SymbolOrder%
\typeout{ADVERTENCIA: simbolos gregos e outros simbolos com a mesma ordem, voltando ao padrao}
\def\RomanOrder{1}\def\GreekOrder{2}\def\SymbolOrder{3}\fi}{}

%See p. 345 in The Thexbook, D. E. Knuth
%\newcommand{\testuppercase}[1]{%
%\expandafter\ifnum\the\sfcode`#1=999 true\else false\fi}

\newindex{sigla}{siglax}{sigla}{Lista de abreviaturas e siglas}

\ifthenelse{\boolean{SeparateSortScheme}}{%
\newindex{romanlow}{romanlowx}{romanlow}{Lista de símbolos romanos minúsculos}%
\newindex{romanupp}{romanuppx}{romanupp}{Lista de símbolos romanos maiúsculos}%
\newindex{greeklow}{greeklowx}{greeklow}{Lista de símbolos gregos minúsculos}%
\newindex{greekupp}{greekuppx}{greekupp}{Lista de símbolos gregos maiúsculos}%
\newindex{miscelan}{miscelanx}{miscelan}{Lista de outros símbolos}%
\def\RomanLow{romanlow}%
\def\GreekLow{greeklow}%
\ifthenelse{\boolean{CaseSortScheme}}{\def\RomanUpp{romanupp}\def\GreekUpp{greekupp}}
{\def\RomanUpp{romanlow}\def\GreekUpp{greeklow}}
\def\Miscelan{miscelan}}{%
\newindex{symbols}{symbolsx}{symbols}{Lista de símbolos}%
\def\RomanLow{symbols}%
\def\RomanUpp{symbols}%
\def\GreekLow{symbols}%
\def\GreekUpp{symbols}%
\def\Miscelan{symbols}}



\newcounter{Ocorrencia}
\setcounter{Ocorrencia}{0}

\ifthenelse{\boolean{AlphaSort}}{\def\TheOcor{}}{\def\TheOcor{\arabic{Ocorrencia}\space}}
%the following was extracted form texmf/tex/latex/misc/index.sty (v3.02)
\def\@wrindex#1#2{%
    \begingroup
        \let\thepage\relax
        \def\@tempa{#2}%
        \edef\@tempa{%
           \write\@auxout{%
              \string\@writefile{#1}{%
                  \string\indexentry{\TheOcor\@nearverbatim\@tempa}{\thepage}%
              }%
           }%
        }%
    \expandafter\endgroup\@tempa
    \if@nobreak\ifvmode\nobreak\fi\fi
}


\newcommand{\IndexCommand}[3]{%
\ifthenelse{\boolean{AlphaSort}}{\index[#1]{#2@#3|TSSThePage}}%
{\addtocounter{Ocorrencia}{1}%
\index[#1]{@#3|TSSThePage}}}

\newcommand{\sigla}[2]{\IndexCommand{sigla}{#1 #2}{#1& #2}}

\newcommand{\rsimpsymbol}[2]{\IndexCommand{\RomanLow}{#1 #2}{$#1$& #2}}
\newcommand{\rcompsymbol}[3]{\IndexCommand{\RomanLow}{#2 #3}{#1& #3}}
\newcommand{\Rsimpsymbol}[2]{\IndexCommand{\RomanUpp}{#1 #2}{$#1$& #2}}
\newcommand{\Rcompsymbol}[3]{\IndexCommand{\RomanUpp}{#2 #3}{#1& #3}}

\newcommand{\gsimpsymbol}[2]{\IndexCommand{\GreekLow}{#1 #2}{$#1$& #2}}
\newcommand{\gcompsymbol}[3]{\IndexCommand{\GreekLow}{#2 #3}{#1& #3}}
\newcommand{\Gsimpsymbol}[2]{\IndexCommand{\GreekUpp}{#1 #2}{$#1$& #2}}
\newcommand{\Gcompsymbol}[3]{\IndexCommand{\GreekUpp}{#2 #3}{#1& #3}}

\newcommand{\msimpsymbol}[2]{\IndexCommand{\Miscelan}{#1 #2}{$#1$& #2}}
\newcommand{\mcompsymbol}[3]{\IndexCommand{\Miscelan}{#2 #3}{#1& #3}}

\newcommand{\simbolo}[3][0]{%
\ifthenelse{\equal{#1}{0}}{\rsimpsymbol{#2}{#3}}{\rcompsymbol{#1}{#2}{#3}}}

\newcommand{\Simbolo}[3][0]{%
\ifthenelse{\equal{#1}{0}}{\Rsimpsymbol{#2}{#3}}{\Rcompsymbol{#1}{#2}{#3}}}

\newcommand{\simbologrego}[3][0]{%
\ifthenelse{\equal{#1}{0}}{\gsimpsymbol{#2}{#3}}{\rgcompsymbol{#1}{#2}{#3}}}

\newcommand{\Simbologrego}[3][0]{%
\ifthenelse{\equal{#1}{0}}{\Gsimpsymbol{#2}{#3}}{\Gcompsymbol{#1}{#2}{#3}}}

\newcommand{\simbolomisc}[3][0]{%
\ifthenelse{\equal{#1}{0}}{\msimpsymbol{#2}{#3}}{\mcompsymbol{#1}{#2}{#3}}}

\ifthenelse{\boolean{tsspages}}%
{\newcommand{\TSSThePage}[1]{& \ABNTEXabrevp{page}~#1}}%
{\newcommand{\TSSThePage}[1]{&}}

\providecommand{\pretextualchapter}[1]{\chapter*{#1}}

\newcommand{\listofabreviationsname}{Lista de abreviaturas e siglas}
\newcommand{\listofsymbolsname}{Lista de símbolos}
\newcommand{\romansymbolsname}{Símbolos romanos}
\newcommand{\greeksymbolsname}{Símbolos gregos}
\newcommand{\othersymbolsname}{Outros símbolos}

\newcommand{\abrevtablewidth}{0.7\textwidth}
\newcommand{\abrevcolumns}{lp{\abrevtablewidth}l}
\newcommand{\Babrevtable}{\begin{center}\begin{tabular}{\abrevcolumns}}
\newcommand{\Eabrevtable}{\end{tabular}\end{center}}


\newenvironment{tabeladesiglas}{%
\pretextualchapter{\listofabreviationsname}\Babrevtable}{\Eabrevtable}

\newcommand{\symboltablewidth}{0.7\textwidth}
\newcommand{\symbolcolumns}{lp{\symboltablewidth}l}
\newcommand{\Bsymboltable}{\begin{center}\begin{tabular}{\symbolcolumns}}
\newcommand{\Esymboltable}{\end{tabular}\end{center}}

\newenvironment{tabeladesimbolos}{%
\pretextualchapter{\listofsymbolsname}\Bsymboltable}{\Esymboltable}

\ifcase\RomanOrder\or\def\FirstList{1}\or\def\SecondList{1}\or\def\ThirdList{1}\fi
\ifcase\GreekOrder\or\def\FirstList{2}\or\def\SecondList{2}\or\def\ThirdList{2}\fi
\ifcase\SymbolOrder\or\def\FirstList{3}\or\def\SecondList{3}\or\def\ThirdList{3}\fi

\newcommand{\ShowListOrder}[1]{%
\ifcase#1\or Romanos\or Gregos\or Simbolos\fi}
\typeout{Ordem: 1: \ShowListOrder{\FirstList} 2: \ShowListOrder{\SecondList} %
3: \ShowListOrder{\ThirdList}}


\newcommand{\PrintRomanList}{%
\ifthenelse{\boolean{SeparateListDisplay}}{\\ &\multicolumn{1}{c}{\emph{\romansymbolsname}}& }{}%
\ifthenelse{\boolean{UpperCaseLast}}{\printindex[romanlow]\printindex[romanupp]}%
{\printindex[romanupp]\printindex[romanlow]}}

\newcommand{\PrintGreekList}{%
\ifthenelse{\boolean{SeparateListDisplay}}{\\ &\multicolumn{1}{c}{\emph{\greeksymbolsname}}& }{}%
\ifthenelse{\boolean{UpperCaseLast}}{\printindex[greeklow]\printindex[greekupp]}%
{\printindex[greekupp]\printindex[greeklow]}}

\newcommand{\PrintSymbolList}{%
\ifthenelse{\boolean{SeparateListDisplay}}{\\ &\multicolumn{1}{c}{\emph{\othersymbolsname}}& }{}%
\printindex[miscelan]}

\newcommand{\PrintList}[1]{%
\ifcase#1\or\PrintRomanList\or\PrintGreekList\or\PrintSymbolList\fi}

\newcommand{\listadesiglas}{
\begin{tabeladesiglas}%
\printindex[sigla]
\end{tabeladesiglas}}
\newcommand{\listadesimbolos}{
\begin{tabeladesimbolos}%
\ifthenelse{\boolean{SeparateSortScheme}}{%
\PrintList{\FirstList}
\PrintList{\SecondList}
\PrintList{\ThirdList}}{%
\printindex[symbols]}
\end{tabeladesimbolos}}

